2018 GFS 三級空勤主任

Senior Air Crewman Officer 高級空勤主任
(GDS(O) 37 – 39)
$130,775 – $140,560
⇧
Air Crewman Officer I 一級空勤主任
(GDS(O) 27 – 36)
$87,460 – $125,515
⇧
Air Crewman Officer II 二級空勤主任
(GDS(O) 18 – 26)
$67,460 – $84,250
⇧
Air Crewman Officer III 三級空勤主任
(GDS(R) 7 – GDS(O) 17)
$23,535 – $64,665

職位編號: 40951
部門: 政府飛行服務隊
職位名稱: 三級空勤主任
薪酬: 一般紀律人員(員佐級)薪級表第7點(月薪港幣23,535元)或一般紀律人員(主任級)薪級表第1b點(月薪港幣26,075元)，至一般紀律人員(主任級)薪級表第17點(月薪港幣64,665元)。
入職條件: 申請人必須具備下列資格：
(a) (i) (1) 在香港中學文憑考試有五科包括數學科及一科理科成績達第3 級(註1) (或同等程度) 或以上，或具同等學歷；或
(2) 在香港高級程度會考有兩科高級程度科目成績達E級或以上，以及香港中學會考有另外三科成績達第3級(註2)／C級或以上，其中包括數學科及一科理科，或具同等學歷 (入職薪金: 每月港幣26,075元) ；或
(ii) (1) 在香港中學文憑考試數學科及一科理科成績達第3級或以上，另有三科成績達第2級(註1) (或同等程度)或以上，或具同等學歷；或
(2) 在香港中學會考數學科及一科理科成績達C級或以上，另有三科成績達第2級(註2)／E級或以上，或具同等學歷 (入職薪金: 每月港幣23,535元) ；
(b) 如上述(a)(i)或(a)(ii)項並不包括英國語文科，則申請人須符合在香港中學文憑考試或香港中學會考英國語文科成績達第2級(註2)或以上的語文能力要求；
(c) 能以粵語及英語有效溝通；
(d) 通過視力評估；
(e) 通過空勤主任能力傾向測試；
(f) 通過空勤主任體格檢驗；
(g) 通過體能測試；及
(h) 通過游泳測試，包括水上拯救能力的評估。
註: (1) 政府在聘任公務員時，香港中學文憑考試應用學習科目(最多計算兩科)「達標並表現優異」成績，以及其他語言科目C級成績，會被視為相等於新高中科目第3級成績；香港中學文憑考試應用學習科目(最多計算兩科)「達標」成績，以及其他語言科目E級成績，會被視為相等於新高中科目第2級成績。
(2) 政府在聘任公務員時，2007年前的香港中學會考英國語文科 ( 課程乙 ) C級及E級的成績，在行政上會分別被視為等同2007年或之後香港中學會考英國語文科第3級和第2級的成績。
(3) 為提高大眾對《基本法》的認知和在社區推廣學習《基本法》的風氣，政府會測試應徵公務員職位人士的《基本法》知識。申請人在基本法測試的表現會佔其整體表現的一個適當比重。
職責: (a) 執行符合其所獲取的資格和級別的飛行職務；
(b) 執行行動主任的職務；及
(c) 按照部門的要求，執行相關的支援行動及一般職務。
註﹕須遵守政府飛行服務隊條例有關紀律事宜的規定及可能須穿著制服及輪班工作。
聘用條款: 獲取錄的申請人會按公務員試用條款受聘，試用期為三年。成功通過試用期者將獲當局考慮按當時適用的長期聘用條款受聘。
附註: (a) 除另有指明外，申請人於獲聘時必須已成為香港特別行政區永久性居民。
(b) 作為提供平等就業機會的僱主，政府致力消除在就業方面的歧視。所有符合基本入職條件的人士，不論其殘疾、性別、婚姻狀況、懷孕、年齡、家庭崗位、性傾向和種族，均可申請本欄內的職位。
(c) 公務員職位是公務員編制內的職位。應徵者如獲聘用，將按公務員聘用條款和服務條件聘用，並成為公務員。
(d) 入職薪酬、聘用條款及服務條件，應以獲聘時之規定為準。
(e) 頂薪點的資料只供參考，該項資料日後或會作出更改。
(f) 附帶福利包括有薪假期、醫療及牙科診療。在適當情況下，公務員更可獲得房屋資助。
(g) 如果符合訂明入職條件的應徵者人數眾多，招聘部門可以訂立篩選準則，甄選條件較佳的應徵者，以便進一步處理。在此情況下，只有獲篩選的應徵者會獲邀參加筆試╱面試。
(h) 政府的政策，是盡可能安排殘疾人士擔任適合的職位。殘疾人士申請職位，如其符合入職條件，毋須再經篩選，便會獲邀參加面試╱筆試。在適合受聘而有申報為殘疾的申請人和適合受聘程度相若的其他申請人當中，招聘當局可給予前者適度的優先錄用機會。有關政府聘用殘疾人士的政策及其他相關措施載列於《用人唯才：殘疾人士申請政府職位》的資料冊內。申請人可於公務員事務局互聯網站參閱該資料冊，網址如下：內的 “公務員隊伍的管理-聘任”。
(i) 持有本港以外學府╱非香港考試及評核局頒授的學歷人士亦可申請，惟其學歷必須經過評審以確定是否與職位所要求的本地學歷水平相若。有關申請人須郵寄修業成績副本及證書副本到上述聯絡地址。
(j) 在臨近截止申請日期，接受網上申請的伺服器可能因為需要處理大量申請而非常繁忙。申請人應盡早遞交申請，以確保在限期前成功於網上完成申請程序。
申請手續: 申請表格(G.F.340[(3/2013修訂版)])可向民政事務總署各區民政事務處民政諮詢中心或勞工處就業科各就業中心索取。該表格也可從公務員事務局互聯網站()下載。

以親身或郵寄方式遞交的申請書須送達上述聯絡地址，信封面須註明申請的職位名稱。為避免郵件過期或未能成功派遞，在投寄前請確保信封面已清楚寫上正確地址及已貼上足夠郵資。所有郵資不足的郵件將不會派遞至本隊 ，並會由香港郵政按情況退還寄件人或銷毀。申請人須自行承擔因未有支付足夠郵資而引致的任何後果。申請人亦可透過公務員事務局互聯網站() 作網上申請。以傳真、電郵方式提交的申請書，將不獲處理。

持有本地院校／香港考試及評核局所頒授學歷的申請人，在現階段毋須遞交修業成績表／文憑／證書／其他証明文件副本。至於持有非本地學歷的人士，則須連同填妥的申請書提交修業成績表／文憑／證書／其他証明文件副本。

在網上遞交申請的人士，須在2018年12月13日或之前把所需的証明文件副本郵寄至上述聯絡地址，並在信封及各證明文件副本上註明網上申請編號。

如申請人未能提供所需文件，其申請概不受理。申請人請盡量於申請書內提供一個電郵地址。如獲選參加面試，通常會在截止申請日期後約十至十二個星期內接到通知(以電郵或郵寄方式)。如申請人未獲邀參加面試，則可視作經已落選。
查詢地址: 香港大嶼山香港國際機場南環路18號政府飛行服務隊人事部
查詢電話: (852) 2305 8356
截止申請日期(日/月/年) : 06/12/2018 23:59:00
刊登職位報章及日期: 明報 (23/11/2018) 及南華早報 (24/11/2018 & 1/12/2018)
部門網址:
經互聯網遞交申請: GF340在線申請
發布日期 23/11/2018

應該過唔到eytest

唔可以近視？

讀文科真係食屎

你打過去問仲好啦

文科就算啦
我都放棄左考

唔知今年請幾多個

做機師都可以近視
呢個點會唔得

Lm

以前係請單位數字

民航機師就得, GFS好似唔得, 視力都西走一大批人啦, 空勤主任要負責救人同搜索, 你近視落水救人點算, 要用夜視鏡點搞

我考gfs機師eye test
佢要求一年內冇做矯視同冇戴眼鏡
6米望上下左右同色盲

GFS之前睇有現役機師都係戴眼鏡，最近個次出post都有寫可以戴眼鏡，係矯視因為安全問題唔得

空勤主任一定唔可以戴眼鏡，但可以做矯視
不過政府部門啲野成日改，最好問咗先

算請得密咗，唔知係咪退休潮

理科撚都有一大班啦

留個靚名先

有無現職巴絲做緊?
想知道收人準則 前途等

文科連考都無機會考

成個department 咁少人
每年退休人數五隻手指數得晒

大家可以放棄啦

有無人知體能測試detail係點？

同問

做過救生員 唔戴泳鏡游水冇野 不過都300度近視，覺得會比人西走

無6/6視力可以放棄

依份工好有意義
真係dream job

文科仔 連考都無得考, 屌

300度 唔好講66，69都睇唔到啦

有近視真係要搞搞

有冇人報左收到email?
要等幾耐左右？

連
應該冇咁快叫你考試，最多都係回頭信

要計比例喎

聽講體力同消防同級，同時要識飛機d野之類

留名，之前考唔到，都想睇人考到

巴打衰左邊round?
可唔可以大概講下每round做d咩

幾時會有通知

利申隔壁部門

Ching可唔可以分享下投考過程嘅經驗？

你咪試下囉

話唔定佢真係可以有近視得嚟又睇到6/6呢
事實個post都真係無講明近視唔做得，只要你無配戴眼鏡下通過到視力測試就是了

但唔知呢位清知唔知咩叫6/6

大家有通知未

未

pish

仲未有回音

有冇過來人講下 游水個程序係點？

月頭apply到宜家

大家係咪都係收到acknowledgement of application但係未有進一步通知?

係12月頭

仲未有通知

唔好推個post
好驚個post有人收到通知但係自己冇

大家係咪仲未有聲氣

早兩日收到通知～

係收到信定email?

C兄收信定email,

信

我仲未有
師兄個申請人編號係咪好前

唯有希望佢係未寄晒

師兄幾號考FT?
有冇絲打有報？

收唔到呀

+1

上面位師兄係咪同我地開下玩笑咋
咁多人都未有 照計唔會體能都冇機會考掛

講笑既我呢世都考唔到
真係冇 就算遲收信都唔會遲咁多掛

師兄，你幾多號考體能？

我收唔到信呀

想問下第幾round考水試?

我係問上面話收到信嗰位師兄咋

Got email

四點半出左電郵
仲以為冇下文

搵唔到prelim考咩

Email Got!! 有冇絲打？

收到email! 唔知洗唔洗做app test呢

今日收到email 要去好遠考